'''
**美國職業棒球大聯盟**（，[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")：），通稱**美國職棒大聯盟**，簡稱**美國職棒**或**大聯盟**，是目前世界上最高水準的[職業棒球賽事](../Page/職業棒球.md "wikilink")，由29支來自[美國各地的球隊以及](../Page/美國.md "wikilink")1支[加拿大的球隊組成](../Page/加拿大.md "wikilink")。

美國職棒大聯盟由1876年成立的[國家聯盟與](../Page/國家聯盟.md "wikilink")1901年成立的[美國聯盟所組成](../Page/美國聯盟.md "wikilink")，在1903年時兩個聯盟達成協議，正式承認彼此在美國職業棒球的對等地位並共同成立大聯盟。2000年兩者進一步合併且撤除各自的行政單位，由雙方認定的大聯盟主席負責統一管理。

現今的美國聯盟實行[指定打擊](../Page/指定打擊.md "wikilink")，國家聯盟則保持投手打擊。

**大聯盟**下級有各級**[美國職業棒球小聯盟](../Page/美國職業棒球小聯盟.md "wikilink")**（**MiLB**），簡稱**小聯盟**。'''

## 歷史

[1896_Baltimore_Orioles.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1896_Baltimore_Orioles.jpg "fig:1896_Baltimore_Orioles.jpg")

[棒球是美國發展最早的職業運動](../Page/棒球.md "wikilink")，第一個職業聯盟（[國家協會](../Page/國家協會.md "wikilink")，National
Association，1871年—1875年）成立於1871年，但由於草創時期問題叢生，五年後由現今的國家聯盟接手。國家聯盟將經營球隊的權力全部收回資方所有，因此球員的權利沒有任何保障，國聯的壟斷市場造成不斷有挑戰國聯的聯盟誕生，這些新聯盟吸收了被國聯開除的球員和教練，引進更多新的創意以吸引球迷。在目前大聯盟架構穩定以前，共有四個短命的職業聯盟，成立的先後依序為[美國協會](../Page/美國協會_\(19世紀\).md "wikilink")（American
Association，1882年—1891年）、 [聯合協會](../Page/聯合協會.md "wikilink")（Union
Association，1884年）、[球員聯盟](../Page/球員聯盟.md "wikilink")（Player
League，1890年）和[聯邦聯盟](../Page/聯邦聯盟.md "wikilink")（Federal
League，1914年—1915年）。

[T205_Cy_Young.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:T205_Cy_Young.jpg "fig:T205_Cy_Young.jpg")的球員卡\]\]
目前大聯盟的另一支柱─美國聯盟則成立於1901年，當時由於國家聯盟經營不善，由十二隊縮編為八隊，分別是：[波士頓食豆人隊](../Page/亞特蘭大勇士.md "wikilink")（Boston
Beaneaters，[亞特蘭大勇士隊前身](../Page/亞特蘭大勇士.md "wikilink")）、[布魯克林超霸隊](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")（Brooklyn
Superbas，[洛杉磯道奇隊前身](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")）、[芝加哥孤兒隊](../Page/芝加哥小熊.md "wikilink")（Chicago
Orphans，後改名小熊）、[辛辛那提紅人隊](../Page/辛辛那提紅人.md "wikilink")、[紐約巨人隊](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")（New
York
Giants，後搬遷至[舊金山](../Page/舊金山.md "wikilink")）、[費城費城人隊](../Page/費城費城人.md "wikilink")、[匹茲堡海盜隊和](../Page/匹茲堡海盜.md "wikilink")[聖路易紅雀隊](../Page/聖路易紅雀.md "wikilink")。大量裁減球員和教練的結果，使得另一聯盟開始有了生存空間，美聯吸收了這些被釋出的資源也成立了八支球隊，其中五隊設在沒有國聯球隊的城市，分別是[巴爾的摩金鶯隊](../Page/紐約洋基.md "wikilink")（Baltimore
Orioles，[紐約洋基前身](../Page/紐約洋基.md "wikilink")）、[克里夫蘭藍隊](../Page/克里夫蘭印地安人.md "wikilink")（Cleveland
Blues，後改名印地安人）、[底特律老虎隊](../Page/底特律老虎.md "wikilink")、[密爾瓦基釀酒人隊](../Page/巴爾的摩金鶯.md "wikilink")（Milwaukee
Brewers，[巴爾的摩金鶯前身](../Page/巴爾的摩金鶯.md "wikilink")）和[華盛頓參議員隊](../Page/明尼蘇達雙城.md "wikilink")（Washington
Senators，[明尼蘇達雙城隊前身](../Page/明尼蘇達雙城.md "wikilink")），另三隊實力較強則與國聯競爭球迷：[波士頓朝聖者隊](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")（Boston
Somersets，後改名紅襪）、 [芝加哥白長襪隊](../Page/芝加哥白襪.md "wikilink")（Chicago White
Stockings，後改名白襪）和[費城運動家隊](../Page/奧克蘭運動家.md "wikilink")（Philadelphia
Athletics，後搬至[奧克蘭](../Page/奧克蘭.md "wikilink")）。

二年後，美國聯盟的觀眾總人數竟然開始高過國聯。由於美聯不斷以高薪吸引國聯球星跳槽，國聯為了避免二敗俱傷，答應與美國聯盟和談，1902年底，二聯盟召開「辛辛那提會議」統一了賽制、規則和管理，也開始舉行所謂的「[世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")」，由二聯盟的冠軍對抗爭取總冠軍。

### 賽制的演變和新球隊的加入

在1969年以前，二個聯盟分別舉行比賽，由例行賽戰績直接決定聯盟冠軍，二個聯盟冠軍舉行七戰四勝制的世界大賽。隨著1960年代八支新球隊的加入，分別是：1961年的[洛杉磯天使和](../Page/洛杉磯安那罕天使.md "wikilink")[華盛頓參議員](../Page/德克薩斯遊騎兵_\(棒球\).md "wikilink")（後遷至[德克薩斯](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")[阿靈頓改名](../Page/阿靈頓_\(德克薩斯州\).md "wikilink")[德克薩斯遊騎兵](../Page/德克薩斯遊騎兵_\(棒球\).md "wikilink")）；1962年的[休士頓45手槍](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")（後改名太空人）和[紐約大都會以及](../Page/紐約大都會.md "wikilink")1969年[蒙特婁博覽會](../Page/華盛頓國民.md "wikilink")（後遷至[華盛頓特區改名](../Page/華盛頓特區.md "wikilink")[華盛頓國民](../Page/華盛頓國民.md "wikilink")）、[聖地牙哥教士](../Page/聖地牙哥教士.md "wikilink")、[堪薩斯城皇家和](../Page/堪薩斯城皇家.md "wikilink")[西雅圖飛行員](../Page/密爾瓦基釀酒人.md "wikilink")（後遷至[密爾瓦基改名](../Page/密爾瓦基.md "wikilink")[密爾瓦基釀酒人](../Page/密爾瓦基釀酒人.md "wikilink")），每個聯盟從八隊增加到十二隊，為了增加比賽的可看性和張力，**大聯盟**把季後賽改為二輪。首先，先大略依地理位置把各聯盟分成東西區各六支球隊，依例行賽的成績決定各分區的冠軍，第一輪稱為聯盟冠軍戰，由二聯盟的東西區冠軍分別交手（七戰四勝制），勝者即為聯盟冠軍，晉級第二輪（仍稱作世界大賽）。

大聯盟實施分區制之後有三次增加新球隊的動作：

  - 1977年：[西雅圖水手](../Page/西雅圖水手.md "wikilink")、[多倫多藍鳥](../Page/多倫多藍鳥.md "wikilink")
  - 1993年：[科羅拉多落磯](../Page/科羅拉多落磯.md "wikilink")、[佛羅里達馬林魚](../Page/佛羅里達馬林魚.md "wikilink")（2012年改名為[邁阿密馬林魚](../Page/邁阿密馬林魚.md "wikilink")）
  - 1998年：[亞利桑那響尾蛇](../Page/亞利桑那響尾蛇.md "wikilink")、[坦帕灣魔鬼魚](../Page/坦帕灣魔鬼魚.md "wikilink")（2008年改名為[坦帕灣光芒](../Page/坦帕灣光芒.md "wikilink")）

1994年，球隊總數已達28支，每個分區各有七支球隊，**大聯盟**重新再修訂了季後賽賽制，改為三輪（參見季後賽一節），並把分區改成每個聯盟三區（東區、中區和西區），使得球隊所屬分區能完全符合所在地的地理位置。可惜的是，1994年發生了大聯盟球員大罷工，並導致世界大賽流產，使得這些新制度到1995年球季才正式實行。

2011年MLB**大聯盟**新協議內容變動部分包括檢驗血液中人類生長激素，2012年擴大季後賽制改為四輪十隊角逐，以及[休士頓太空人於](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")2013年從國聯中區轉至美聯西區，使得二聯盟各有十五隊而造成除星期一、四外均會有跨聯盟比賽（球隊休兵日均排在星期一和四）。

### 第二次危機－1994年大罷工

1994年發生的這場罷工事件，最後嚴重到把當年的世界大賽都取消，隔年季賽也被迫縮減，這場罷工事件不僅讓大聯盟的聲望跌落到谷底，也讓棒球在1990年在美國三大運動中排名落後[美式足球联盟](../Page/国家美式足球联盟.md "wikilink")，更慘的是球迷的反彈完全反應在票房上，各隊的觀眾人數在之後的一、兩年內都未見起色（尤其是在加拿大的兩支隊伍受影響最大，最終造成2004年蒙特婁博覽會出走搬移到華盛頓特區），也是讓大聯盟採取多項變革措施（譬如跨聯盟比賽），來挽回球迷的心。

1994年大聯盟大罷工，起因是因為球員資金上限（salary
cap）談判破裂，其實聯盟、球隊老闆、球員（與工會）三方面都有責任，這並不單純用誰貪心、誰獅子大開口、誰想壓榨誰來評論，有些美國的棒球評論家把這歸咎於自由市場制度下的必然產物。

### 球員技術大進化

1990年代末期到2000年代初期間，每年都有不少打者打出至少40支全壘打，最著名的是1998年[馬克·麥奎爾和](../Page/馬克·麥奎爾.md "wikilink")[薩米·索薩的全壘打競爭](../Page/薩米·索薩.md "wikilink")，最後由麥奎爾以70支勝出（索薩有66支），但雙雙打破原本由[羅傑·馬利斯保持的](../Page/羅傑·馬利斯.md "wikilink")61支紀錄。2001年，[貝瑞·邦茲打出](../Page/貝瑞·邦茲.md "wikilink")73支全壘打成為目前的紀錄。可惜的是，這些強力打者當中有些人服用類固醇或其他增加肌力的禁藥（包括[馬克·麥奎爾](../Page/馬克·麥奎爾.md "wikilink")、[荷西·坎塞柯](../Page/荷西·坎塞柯.md "wikilink")、[貝瑞·邦茲及](../Page/貝瑞·邦茲.md "wikilink")[艾力士·羅德里奎茲](../Page/艾力士·羅德里奎茲.md "wikilink")）或增加球棒彈性的夾心棒（如索薩），使得這些打者紀錄蒙上一層陰影。由於打者愈來愈強，投手們被迫繼續研究不同的變化球來擾亂打者節奏，從1950、1960年代的[滑球](../Page/滑球.md "wikilink")，1970到1990年代的[指叉快速球和](../Page/指叉快速球.md "wikilink")1990年代後的[變速球大復活](../Page/變速球.md "wikilink")，造就了有不同特色的投手球星。

### 全球化的大聯盟

大聯盟的高薪和競爭強度吸引全世界棒球好手的參與。除了各球團原本在[拉丁美洲地區的人才庫以外](../Page/拉丁美洲.md "wikilink")，東亞地區也成為各隊球探注目的焦點。[日本和美國職業棒球聯盟交流已行之有年](../Page/日本.md "wikilink")，常舉辦交流賽。[日本棒球機構為了保護日本職棒球團的利益](../Page/日本棒球機構.md "wikilink")，與大聯盟協商出所謂的「入札制度」。與日本球團有約的球員如果想要到大聯盟發展，大聯盟球隊必須補償原日本球團一筆金額，即入札金\[1\]。以此制度跳槽至大聯盟的日本球員已近20人。[南韓和](../Page/南韓.md "wikilink")[台灣職棒球團尚未有類似制度](../Page/台灣.md "wikilink")，大聯盟僅能和未有合約在身的自由球員簽約。台灣學生棒球聯盟另有規定高中學生未畢業不得與大聯盟簽約。大聯盟的外籍選手仍以拉丁美洲為主，但東亞的棒球選手近年來已開始發光發熱，如台灣的[陳金鋒](../Page/陳金鋒.md "wikilink")、[王建民](../Page/王建民_\(棒球選手\).md "wikilink")、[郭泓志](../Page/郭泓志.md "wikilink")、[倪福德](../Page/倪福德.md "wikilink")、李振昌、曹錦輝、[陳偉殷](../Page/陳偉殷.md "wikilink")、[林哲瑄](../Page/林哲瑄.md "wikilink")、[羅嘉仁](../Page/羅嘉仁.md "wikilink")、[王維中](../Page/王維中.md "wikilink")、[林子偉等](../Page/林子偉.md "wikilink")。大聯盟亦不定期到東亞舉辦熱身賽（2008年中國、2010年台灣）或季賽開幕戰（於[東京巨蛋](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")：2008年[奧克蘭運動家出戰](../Page/奧克蘭運動家.md "wikilink")[波士頓紅襪](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")，2012年[奧克蘭運動家出戰](../Page/奧克蘭運動家.md "wikilink")[西雅圖水手](../Page/西雅圖水手.md "wikilink")，2013年於[澳大利亞](../Page/澳大利亞.md "wikilink")[雪梨板球場](../Page/雪梨_\(城市\).md "wikilink"):[洛杉磯道奇出戰](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")[亞利桑那響尾蛇](../Page/亞利桑那響尾蛇.md "wikilink")）。

## 球隊

目前聯盟共計三十支球隊，國家聯盟與美國聯盟各有十五隊。最近一次變動是在2013年，[休士頓太空人從國聯中區轉到美聯西區](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")，以平衡兩聯盟隊伍數。此外，二聯盟依美國地理區域各分為三區，各區的冠軍及除了分區冠軍隊之外的戰績最佳的兩支球隊，即[外卡可參加季後賽](../Page/外卡.md "wikilink")。各隊除了本隊之外另有六至九支不同等級的[小聯盟球隊](../Page/美國職棒小聯盟.md "wikilink")（俗稱農場），用於培養新秀及復健傷兵之用\[2\]。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>分區</p></th>
<th><p>隊伍</p></th>
<th><p>區域/城市</p></th>
<th><p>主場</p></th>
<th><p>座標</p></th>
<th><p>成立時間</p></th>
<th><p>加入时间</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/美國聯盟.md" title="wikilink"><font color=white>美國聯盟</font></a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美國聯盟東區.md" title="wikilink"><span style="color:white;">東區</a></span></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/巴爾的摩金鶯.md" title="wikilink">巴爾的摩金鶯</a></strong><br />
Baltimore Orioles</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬里蘭州.md" title="wikilink">馬里蘭州</a><a href="../Page/巴爾的摩.md" title="wikilink">巴爾的摩</a><br />
Baltimore, Maryland</p></td>
<td><p><a href="../Page/金鶯公園.md" title="wikilink">金鶯公園</a><br />
Oriole Park At Camden Yard</p></td>
<td></td>
<td><p>1894年</p></td>
<td><p>1901年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/波士頓紅襪.md" title="wikilink">波士頓紅襪</a></strong><br />
Boston Red Sox</p></td>
<td><p><a href="../Page/麻薩諸塞州.md" title="wikilink">麻薩諸塞州</a><a href="../Page/波士頓.md" title="wikilink">波士頓</a><br />
Boston, Massachusetts</p></td>
<td><p><a href="../Page/芬威球場.md" title="wikilink">芬威球場</a><br />
Fenway Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1901年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/紐約洋基.md" title="wikilink">紐約洋基</a></strong><br />
New York Yankees</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐約州.md" title="wikilink">紐約州</a><a href="../Page/紐約市.md" title="wikilink">紐約市</a><br />
New York City, New York</p></td>
<td><p><a href="../Page/新洋基球場.md" title="wikilink">新洋基球場</a><br />
Yankee Stadium</p></td>
<td></td>
<td><p>1901年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/坦帕灣光芒.md" title="wikilink">坦帕灣光芒</a></strong><br />
Tampa Bay Rays</p></td>
<td><p><a href="../Page/佛羅里達州.md" title="wikilink">佛羅里達州</a><a href="../Page/聖彼德斯堡_(佛羅里達州).md" title="wikilink">聖彼德斯堡</a><br />
Saint Petersburg, Florida</p></td>
<td><p><a href="../Page/純品康納室內球場.md" title="wikilink">純品康納室內球場</a><br />
Tropicana Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1998年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/多倫多藍鳥.md" title="wikilink">多倫多藍鳥</a></strong><br />
Toronto Blue Jays</p></td>
<td><p><a href="../Page/安大略省.md" title="wikilink">安大略省</a><a href="../Page/多倫多.md" title="wikilink">多倫多</a><br />
Toronto, Ontario</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅傑斯中心.md" title="wikilink">羅傑斯中心</a><br />
Rogers Centre</p></td>
<td></td>
<td><p>1977年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美國聯盟中區.md" title="wikilink"><span style="color:black;">中區</a></span></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/芝加哥白襪.md" title="wikilink">芝加哥白襪</a></strong><br />
Chicago White Sox</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊利諾州.md" title="wikilink">伊利諾州</a><a href="../Page/芝加哥.md" title="wikilink">芝加哥</a><br />
Chicago, Illinois</p></td>
<td><p><a href="../Page/保證率球場.md" title="wikilink">保證率球場</a><br />
Guaranteed Rate Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1894年</p></td>
<td><p>1901年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/克里夫蘭印地安人.md" title="wikilink">克里夫蘭印地安人</a></strong><br />
Cleveland Indians</p></td>
<td><p><a href="../Page/俄亥俄州.md" title="wikilink">俄亥俄州</a><a href="../Page/克里夫蘭.md" title="wikilink">克里夫蘭</a><br />
Cleveland, Ohio</p></td>
<td><p><a href="../Page/進步球場.md" title="wikilink">進步球場</a><br />
Progressive Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1894年</p></td>
<td><p>1901年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/底特律老虎.md" title="wikilink">底特律老虎</a></strong><br />
Detroit Tigers</p></td>
<td><p><a href="../Page/密西根州.md" title="wikilink">密西根州</a><a href="../Page/底特律.md" title="wikilink">底特律</a><br />
Detroit, Michigan</p></td>
<td><p><a href="../Page/聯信球場.md" title="wikilink">聯信球場</a><br />
Comerica Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1894年</p></td>
<td><p>1901年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/堪薩斯市皇家.md" title="wikilink">堪薩斯城皇家</a></strong><br />
Kansas City Royals</p></td>
<td><p><a href="../Page/密蘇里州.md" title="wikilink">密蘇里州</a><a href="../Page/堪薩斯市.md" title="wikilink">堪薩斯城</a><br />
Kansas City, Missouri</p></td>
<td><p><a href="../Page/考夫曼體育場.md" title="wikilink">考夫曼體育場</a><br />
Kauffman Stadium</p></td>
<td></td>
<td><p>1969年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/明尼蘇達雙城.md" title="wikilink">明尼蘇達雙城</a></strong><br />
Minnesota Twins</p></td>
<td><p><a href="../Page/明尼蘇達州.md" title="wikilink">明尼蘇達州</a><a href="../Page/明尼亞波利斯.md" title="wikilink">明尼亞波利斯</a><br />
Minneapolis, Minnesota</p></td>
<td><p><a href="../Page/標靶球場.md" title="wikilink">標靶球場</a><br />
Target Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1894年</p></td>
<td><p>1901年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美國聯盟西區.md" title="wikilink"><span style="color:black;">西區</a></span></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/休士頓太空人.md" title="wikilink">休士頓太空人</a></strong><br />
Houston Astros</p></td>
<td><p><a href="../Page/德克薩斯州.md" title="wikilink">德克薩斯州</a><a href="../Page/休士頓.md" title="wikilink">休士頓</a><br />
Houston, Texas</p></td>
<td><p><a href="../Page/美粒果公園球場.md" title="wikilink">美粒果公園球場</a><br />
Minute Maid Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1962年<br />
（國聯）''</p></td>
<td><p>2013年<br />
（美聯）''</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/洛杉磯天使.md" title="wikilink">洛杉磯天使</a></strong><br />
Los Angeles Angels</p></td>
<td><p><a href="../Page/加利福尼亞州.md" title="wikilink">加利福尼亞州</a><a href="../Page/安納罕.md" title="wikilink">安納罕</a><br />
Anaheim, California</p></td>
<td><p><a href="../Page/安那罕天使球場.md" title="wikilink">安那罕天使球場</a><br />
Angel Stadium of Anaheim</p></td>
<td></td>
<td><p>1961年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''<a href="../Page/奧克蘭運動家.md" title="wikilink">奧克蘭運動家</a> '''<br />
Oakland Athletics</p></td>
<td><p><a href="../Page/加利福尼亞州.md" title="wikilink">加利福尼亞州</a><a href="../Page/奧克蘭_(加利福尼亞州).md" title="wikilink">奧克蘭</a><br />
Oakland, California</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧克蘭-阿拉米達郡競技場.md" title="wikilink">奧克蘭-阿拉米達郡競技場</a><br />
Oakland-Alameda County Coliseum</p></td>
<td></td>
<td><p>1901年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''<a href="../Page/西雅圖水手.md" title="wikilink">西雅圖水手</a> '''<br />
Seattle Mariners</p></td>
<td><p><a href="../Page/華盛頓州.md" title="wikilink">華盛頓州</a><a href="../Page/西雅圖.md" title="wikilink">西雅圖</a><br />
Seattle, Washington</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞費柯球場.md" title="wikilink">薩菲可球場</a><br />
Safeco Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1977年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/德克薩斯遊騎兵_(棒球).md" title="wikilink">德克薩斯遊騎兵</a></strong><br />
Texas Rangers</p></td>
<td><p><a href="../Page/德克薩斯州.md" title="wikilink">德克薩斯州</a><a href="../Page/阿靈頓.md" title="wikilink">阿靈頓</a><br />
Arlington, Texas</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿靈頓棒球場.md" title="wikilink">阿靈頓棒球場</a><br />
Globe Life Park in Arlington</p></td>
<td></td>
<td><p>1961年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國家聯盟.md" title="wikilink"><span style="color: white;">國家聯盟</a></span></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國家聯盟東區.md" title="wikilink"><span style="color: white;">東區</a></span></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/亞特蘭大勇士.md" title="wikilink">亞特蘭大勇士</a></strong><br />
Atlanta Braves</p></td>
<td><p><a href="../Page/喬治亞州.md" title="wikilink">喬治亞州</a><a href="../Page/亞特蘭大.md" title="wikilink">亞特蘭大</a><br />
Atlanta, Georgia</p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽信託公園.md" title="wikilink">太陽信託公園</a><br />
SunTrust Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1871年</p></td>
<td><p>1876年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/邁阿密馬林魚.md" title="wikilink">邁阿密馬林魚</a></strong><br />
Miami Marlins</p></td>
<td><p><a href="../Page/佛羅里達州.md" title="wikilink">佛羅里達州</a><a href="../Page/邁阿密.md" title="wikilink">邁阿密</a><br />
Florida, Miami</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬林魚棒球場.md" title="wikilink">馬林魚棒球場</a><br />
Marlins Ballpark</p></td>
<td></td>
<td><p>1993年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/紐約大都會.md" title="wikilink">紐約大都會</a></strong><br />
New York Mets</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐約州.md" title="wikilink">紐約州</a><a href="../Page/紐約市.md" title="wikilink">紐約市</a><br />
New York City, New York</p></td>
<td><p><a href="../Page/花旗球場.md" title="wikilink">花旗球場</a><br />
Citi Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1962年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/費城費城人.md" title="wikilink">費城費城人</a></strong><br />
Philadelphia Phillies</p></td>
<td><p><a href="../Page/賓夕法尼亞州.md" title="wikilink">賓夕法尼亞州</a><a href="../Page/費城.md" title="wikilink">費城</a><br />
Philadelphia, Pennsylvania</p></td>
<td><p><a href="../Page/市民銀行球場.md" title="wikilink">市民銀行球場</a><br />
Citizens Bank Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1883年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/華盛頓國民.md" title="wikilink">華盛頓國民</a></strong><br />
Washington Nationals</p></td>
<td><p><a href="../Page/華盛頓哥倫比亞特區.md" title="wikilink">華盛頓哥倫比亞特區</a><a href="../Page/華盛頓.md" title="wikilink">華盛頓</a><br />
Washington, D.C.</p></td>
<td><p><a href="../Page/國民球場.md" title="wikilink">國民球場</a><br />
Nationals Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1969年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國家聯盟中區.md" title="wikilink"><span style="color:white;">中區</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/芝加哥小熊.md" title="wikilink">芝加哥小熊</a></strong><br />
Chicago Cubs</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊利諾州.md" title="wikilink">伊利諾州</a><a href="../Page/芝加哥.md" title="wikilink">芝加哥</a><br />
Chicago, Illinois</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞格利球場.md" title="wikilink">瑞格利球場</a><br />
Wrigley Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1870年</p></td>
<td><p>1876年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/辛辛那提紅人.md" title="wikilink">辛辛那提紅人</a></strong><br />
Cincinnati Reds</p></td>
<td><p><a href="../Page/俄亥俄州.md" title="wikilink">俄亥俄州</a><a href="../Page/辛辛那提.md" title="wikilink">辛辛那提</a><br />
Cincinnati, Ohio</p></td>
<td><p><a href="../Page/大美國球場.md" title="wikilink">大美國球場</a><br />
Great American Ballpark</p></td>
<td></td>
<td><p>1882年</p></td>
<td><p>1890年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/密爾瓦基釀酒人.md" title="wikilink">密爾瓦基釀酒人</a></strong><br />
Milwaukee Brewers</p></td>
<td><p><a href="../Page/威斯康辛州.md" title="wikilink">威斯康辛州</a><a href="../Page/密爾瓦基.md" title="wikilink">密爾瓦基</a><br />
Milwaukee, Wisconsin</p></td>
<td><p><a href="../Page/米勒棒球場.md" title="wikilink">米勒棒球場</a><br />
Miller Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1969年<br />
（美聯）</p></td>
<td><p>1998年<br />
（國聯）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/匹茲堡海盜.md" title="wikilink">匹茲堡海盜</a></strong><br />
Pittsburgh Pirates</p></td>
<td><p><a href="../Page/賓夕法尼亞州.md" title="wikilink">賓夕法尼亞州</a><a href="../Page/匹茲堡.md" title="wikilink">匹茲堡</a><br />
Pittsburgh, Pennsylvania</p></td>
<td><p><a href="../Page/PNC球場.md" title="wikilink">PNC球場</a><br />
PNC Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1882年</p></td>
<td><p>1887年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/聖路易紅雀.md" title="wikilink">聖路易紅雀</a></strong><br />
St. Louis Cardinals</p></td>
<td><p><a href="../Page/密蘇里州.md" title="wikilink">密蘇里州</a><a href="../Page/聖路易_(密蘇里州).md" title="wikilink">聖路易</a><br />
St. Louis, Cardinals</p></td>
<td><p><a href="../Page/布希體育場.md" title="wikilink">布希體育場</a><br />
Busch Stadium</p></td>
<td></td>
<td><p>1882年</p></td>
<td><p>1892年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國家聯盟西區.md" title="wikilink"><span style="color:white;">西區</a></span></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/亞利桑那響尾蛇.md" title="wikilink">亞利桑那響尾蛇</a></strong><br />
Arizona Diamondbacks</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞利桑那州.md" title="wikilink">亞利桑那州</a><a href="../Page/鳳凰城.md" title="wikilink">鳳凰城</a><br />
Phoenix, Arizona</p></td>
<td><p><a href="../Page/大通體育場.md" title="wikilink">大通體育場</a><br />
Chase Stadium</p></td>
<td></td>
<td><p>1998年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/科羅拉多洛磯.md" title="wikilink">科羅拉多洛磯</a></strong><br />
Colorado Rockies</p></td>
<td><p><a href="../Page/科羅拉多州.md" title="wikilink">科羅拉多州</a><a href="../Page/丹佛.md" title="wikilink">丹佛</a><br />
Denver, Colorado</p></td>
<td><p><a href="../Page/庫爾斯球場.md" title="wikilink">庫爾斯球場</a><br />
Coors Field</p></td>
<td></td>
<td><p>1993年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/洛杉磯道奇.md" title="wikilink">洛杉磯道奇</a></strong><br />
Los Angeles Dodgers</p></td>
<td><p><a href="../Page/加利福尼亞州.md" title="wikilink">加利福尼亞州</a><a href="../Page/洛杉磯.md" title="wikilink">洛杉磯</a><br />
Los Angeles, California</p></td>
<td><p><a href="../Page/道奇體育場.md" title="wikilink">道奇體育場</a><br />
Dodger Stadium</p></td>
<td></td>
<td><p>1883年</p></td>
<td><p>1890年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/聖地牙哥教士.md" title="wikilink">聖地牙哥教士</a></strong><br />
San Diego Padres</p></td>
<td><p><a href="../Page/加利福尼亞州.md" title="wikilink">加利福尼亞州</a><a href="../Page/聖地牙哥.md" title="wikilink">聖地牙哥</a><br />
San Diego, California</p></td>
<td><p><a href="../Page/沛可公園球場.md" title="wikilink">沛可公園球場</a><br />
Petco Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1969年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/舊金山巨人.md" title="wikilink">舊金山巨人</a></strong><br />
San Francisco Giants</p></td>
<td><p><a href="../Page/加利福尼亞州.md" title="wikilink">加利福尼亞州</a><a href="../Page/舊金山.md" title="wikilink">舊金山</a><br />
San Francisco, California</p></td>
<td><p><a href="../Page/AT&amp;T球場.md" title="wikilink">AT&amp;T球場</a><br />
AT&amp;T Park</p></td>
<td></td>
<td><p>1883年</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 賽制

### 春訓及熱身賽

每年春訓於二月中開始，春訓地點位於[佛羅里達州或](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")[亞利桑那州](../Page/亞利桑那州.md "wikilink")。依春訓地點不同，三十支球隊分為二個聯盟：[仙人掌聯盟和](../Page/仙人掌聯盟.md "wikilink")[葡萄柚聯盟](../Page/葡萄柚聯盟.md "wikilink")，進行熱身賽至三月底。由於佛羅里達州盛產葡萄柚故稱葡萄柚聯盟,亞利桑那州以仙人掌著稱,故稱仙人掌聯盟

#### 葡萄柚聯盟（佛羅里達州）

[葡萄柚聯盟](../Page/葡萄柚聯盟.md "wikilink")（Grapefruit
League，[佛羅里達州](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")）\[3\]

  - 美聯球隊

<!-- end list -->

  - [巴爾的摩金鶯](../Page/巴爾的摩金鶯.md "wikilink")（[羅德岱堡球場](../Page/羅德岱堡球場.md "wikilink")，[羅德岱堡](../Page/羅德岱堡.md "wikilink")）\[4\]
  - [波士頓紅襪](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")（[棕櫚市公園](../Page/棕櫚市公園.md "wikilink")，[麥爾茲堡](../Page/麥爾茲堡.md "wikilink")）\[5\]
  - [底特律老虎](../Page/底特律老虎.md "wikilink")（[Joker
    Marchant球場](../Page/Joker_Marchant球場.md "wikilink")，[湖地市](../Page/萊克蘭_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[6\]
  - [休士頓太空人](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")（[奧西奧拉郡球場](../Page/奧西奧拉郡球場.md "wikilink")，[奇士米](../Page/基西米_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[7\]
  - [明尼蘇達雙城](../Page/明尼蘇達雙城.md "wikilink")（[漢默德球場](../Page/漢默德球場.md "wikilink")，[麥爾茲堡](../Page/麥爾茲堡.md "wikilink")）\[8\]
  - [紐約洋基](../Page/紐約洋基.md "wikilink")（[喬治·M·史坦布瑞納球場](../Page/喬治·M·史坦布瑞納球場.md "wikilink")，[坦帕](../Page/坦帕_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[9\]
  - [坦帕灣光芒](../Page/坦帕灣光芒.md "wikilink")（[夏洛特運動公園](../Page/夏洛特運動公園.md "wikilink")，[夏洛特港](../Page/夏洛特港_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[10\]
  - [多倫多藍鳥](../Page/多倫多藍鳥.md "wikilink")（[頓內丁球場](../Page/頓內丁球場.md "wikilink")，[頓內丁](../Page/頓內丁_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[11\]

<!-- end list -->

  - 國聯球隊

<!-- end list -->

  - [亞特蘭大勇士](../Page/亞特蘭大勇士.md "wikilink")（[冠軍球場](../Page/冠軍球場.md "wikilink")，[迪士尼世界](../Page/華特迪士尼世界度假區.md "wikilink")[碧幽那湖](../Page/碧幽那湖_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[12\]
  - [邁阿密馬林魚](../Page/邁阿密馬林魚.md "wikilink")（[羅傑·迪恩球場](../Page/羅傑·迪恩球場.md "wikilink")，[朱庇特](../Page/朱庇特_\(佛罗里达州\).md "wikilink")）\[13\]
  - [紐約大都會](../Page/紐約大都會.md "wikilink")（[傳統球場](../Page/傳統球場.md "wikilink")，[聖露西港](../Page/聖露西港_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[14\]
  - [費城費城人](../Page/費城費城人.md "wikilink")（[聰明屋球場](../Page/聰明屋球場.md "wikilink")，[清水市](../Page/克利爾沃特_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[15\]
  - [匹茲堡海盜](../Page/匹茲堡海盜.md "wikilink")（[麥肯契尼球場](../Page/麥肯契尼球場.md "wikilink")，[布雷登頓](../Page/布雷登頓_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[16\]
  - [聖路易紅雀](../Page/聖路易紅雀.md "wikilink")（[羅傑·迪恩球場](../Page/羅傑·迪恩球場.md "wikilink")，[丘比特](../Page/丘比特_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[17\]
  - [華盛頓國民](../Page/華盛頓國民.md "wikilink")（[太空海岸球場](../Page/太空海岸球場.md "wikilink")，[維埃拉](../Page/維埃拉_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）\[18\]

#### 仙人掌聯盟（亞利桑那州）

[仙人掌聯盟](../Page/仙人掌聯盟.md "wikilink")（Cactus
League，[亞利桑那州](../Page/亞利桑那州.md "wikilink")）\[19\]

  - 美聯球隊

<!-- end list -->

  - [芝加哥白襪](../Page/芝加哥白襪.md "wikilink")（[駝背牧場](../Page/駝背牧場.md "wikilink")，[格蘭岱爾](../Page/格蘭岱爾.md "wikilink")）
  - [克里夫蘭印地安人](../Page/克里夫蘭印地安人.md "wikilink")（[固特異球場](../Page/固特異球場.md "wikilink")，[固特異](../Page/固特異_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）
  - [堪薩斯市皇家](../Page/堪薩斯市皇家.md "wikilink")（[驚奇球場](../Page/驚奇球場.md "wikilink")，[驚奇市](../Page/瑟普賴斯.md "wikilink")）
  - [洛杉磯天使](../Page/洛杉磯天使.md "wikilink")（[坦帕魔鬼球場](../Page/坦帕魔鬼球場.md "wikilink")，[坦帕](../Page/坦帕_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）
  - [奧克蘭運動家](../Page/奧克蘭運動家.md "wikilink")（[鳳凰城市立球場](../Page/鳳凰城市立球場.md "wikilink")，[鳳凰城](../Page/鳳凰城.md "wikilink")）
  - [西雅圖水手](../Page/西雅圖水手.md "wikilink")（[皮奧利亞運動園區](../Page/皮奧利亞運動園區.md "wikilink")，[皮奧里亞](../Page/皮奧里亞_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）
  - [德克薩斯遊騎兵](../Page/德州遊騎兵_\(棒球\).md "wikilink")（[驚奇球場](../Page/驚奇球場.md "wikilink")，[驚奇市](../Page/瑟普賴斯.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 國聯球隊

<!-- end list -->

  - [亞利桑那響尾蛇](../Page/亞利桑那響尾蛇.md "wikilink")（[圖森電力公園](../Page/圖森電力公園.md "wikilink")，[圖森](../Page/圖森_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）
  - [芝加哥小熊](../Page/芝加哥小熊.md "wikilink")（[霍霍坎公園](../Page/霍霍坎公園.md "wikilink")，[梅薩](../Page/梅薩_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）
  - [辛辛那提紅人](../Page/辛辛那提紅人.md "wikilink")（[艾德·史密斯球場](../Page/艾德·史密斯球場.md "wikilink")，[薩拉索塔](../Page/薩拉索塔_\(佛羅里達州\).md "wikilink")）
  - [科羅拉多洛磯](../Page/科羅拉多洛磯.md "wikilink")（[海·寇貝特球場](../Page/海·寇貝特球場.md "wikilink")，[圖森](../Page/圖森_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）
  - [洛杉磯道奇](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")（[駝背牧場](../Page/駝背牧場.md "wikilink")，[格蘭岱爾](../Page/格蘭岱爾.md "wikilink")）
  - [密爾瓦基釀酒人](../Page/密爾瓦基釀酒人.md "wikilink")（[瑪麗維爾球場](../Page/瑪麗維爾球場.md "wikilink")，[鳳凰城](../Page/鳳凰城.md "wikilink")）
  - [聖地牙哥教士](../Page/聖地牙哥教士.md "wikilink")（[皮奧利亞運動園區](../Page/皮奧利亞運動園區.md "wikilink")，[皮奧里亞](../Page/皮奧里亞_\(亞利桑那州\).md "wikilink")）
  - [舊金山巨人](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")（[斯科茨代爾球場](../Page/斯科茨代爾球場.md "wikilink")，[斯科茨代爾](../Page/斯科茨代爾_\(美國\).md "wikilink")）

### 例行賽

例行賽於4月初展開。每支球隊在球季中要打162場比賽，與同一對手的交手次數則不一定，通常來說，以所屬分區的其他球隊會最多次。從1997年開始有了跨聯盟比賽，一個球隊和另一聯盟的對手要交手12至18場，比賽不採和局制，以勝率決定分區的排名，各區勝率最高者為該區冠軍。

  - 明星賽
      - 每年7月舉行國聯和美聯明星賽，由各城市輪辦。主場則依照該城市之球隊附屬聯盟決定，通常為兩聯盟輪流。2003到2016年間，哪個聯盟的明星隊獲勝，當年該聯望冠軍享有世界大賽的主場優勢。從2017年開始，大聯盟世界大賽主場優勢不再由明星賽的勝負決定，根據新版勞資協議，改比較美聯與國聯球隊全年戰績，由戰績最佳的球隊取得世界大賽主場優勢，明星賽的勝隊將獲得獎金\[20\]。
  - 分區冠軍附加賽
      - 2011年以前：若二隊並列分區第一，透過再加賽一場決定冠軍，但若加賽落敗者可參加外卡賽，則取消加賽，由對戰成績決定分區冠軍。若有三隊以上共享分區龍頭，則安排單敗淘汰賽。
      - 2012年以後：若兩隊並列分區第一，透過再加賽一場決定冠軍，並以例行賽對戰成績決定主客場。
      - 若有三隊以上並列分區第一，則安排單敗淘汰賽。
  - 外卡隊
      - 外卡是各球團除了分區冠軍之外參加季後賽的另一途徑，2011年以前美聯和國聯各只有1張外卡，2012年起再各開放1張外卡。2支外卡球隊加賽一場殊死戰，勝者獲得向第1種子挑戰的權利。
      - 若有多隊勝率相同且無分區領先者，則以與分區冠軍附加賽相同的方式決定外卡賽的參賽權。
      - 若有多隊勝率相同但部份球隊並列分區第一，則先引用分區冠軍附加賽規則決定分區冠軍，未取得分區冠軍的球隊再以單敗淘汰賽決定外卡賽的參賽權。
  - 單敗淘汰賽
      - 三隊：A、B對戰（A主場），勝者隔天在主場迎戰C，勝者晉級。參賽球隊對戰勝率較佳者先選擇位置，若對戰成績相同則抽籤決定選擇順序。
      - 四隊：A、B對戰，C、D對戰，勝者隔天對戰，勝者晉級。對戰組合和主場由抽籤決定。
      - 五隊以上：目前沒有規範。

<!-- end list -->

  - 同區世仇：
      - [波士頓紅襪對](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")[紐約洋基](../Page/紐約洋基.md "wikilink")（百年死敵）
      - [休士頓太空人對](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")[德克薩斯遊騎兵](../Page/德克薩斯遊騎兵_\(棒球\).md "wikilink")（孤星大戰）
      - [洛杉磯道奇對](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")[舊金山巨人](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")（從紐約一路糾纏到加州）
      - [芝加哥小熊對](../Page/芝加哥小熊.md "wikilink")[聖路易紅雀](../Page/聖路易紅雀.md "wikilink")（Brock
        for Broglio）
      - [費城費城人對](../Page/費城費城人.md "wikilink")[匹茲堡海盜](../Page/匹茲堡海盜.md "wikilink")（均屬賓夕法尼亞州）

### 跨聯盟賽事

1997年為了刺激市場，大聯盟首次舉行跨聯盟比賽，當時賽程安排是兩聯盟同區球隊之間對打，2002年開始採用一種新規則決定跨聯盟比賽的對手，原則上採分區輪替制，例如2002年，美聯東區至國聯西區比賽；美聯中區至國聯東區比賽；美聯西區至國聯中區比賽，隔年輪換（主場則是一年國聯，一年美聯），但某些賽事例外（下述）。跨聯盟賽事安排於每年的六月進行。這項制度使得以往只有在春訓熱身賽和世界大賽才能碰面的球隊在季賽也有交手的機會，也製造了更多的話題。其中最受到注目的是同城市或同州的球隊，這些球隊每年均有固定的對戰進行（三場主場，三場客場）：

  - [地鐵大戰](../Page/地鐵大戰.md "wikilink")（Subway
    Series）：[紐約洋基對](../Page/紐約洋基.md "wikilink")[紐約大都會](../Page/紐約大都會.md "wikilink")。地鐵大戰得名於二個球隊的主場地恰好均位於地鐵站旁，球迷可以直接坐地下鐵來回球場。
  - [柑橘大戰](../Page/柑橘大戰_\(美國大聯盟\).md "wikilink")（Citrus
    Series）：[佛羅里達州](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")[坦帕灣光芒對](../Page/坦帕灣光芒.md "wikilink")[邁阿密馬林魚](../Page/邁阿密馬林魚.md "wikilink")，柑橘是該州的特產。
  - [風城大戰](../Page/風城大戰.md "wikilink")（Windy City
    Showdown）或跨城經典賽（Crosstown
    Classic）：[芝加哥白襪對](../Page/芝加哥白襪.md "wikilink")[芝加哥小熊](../Page/芝加哥小熊.md "wikilink")。[芝加哥別名風城](../Page/芝加哥.md "wikilink")，[白襪主場地位於城南](../Page/美國行動通訊球場.md "wikilink")，[小熊主場則在城北](../Page/瑞格利球場.md "wikilink")。
  - [俄亥俄盃](../Page/俄亥俄盃.md "wikilink")（Ohio
    Cup）：[克里夫蘭印地安人對](../Page/克里夫蘭印地安人.md "wikilink")[辛辛那提紅人](../Page/辛辛那提紅人.md "wikilink")，二城均屬[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")。
  - [灣區大橋大戰](../Page/灣區大橋大戰.md "wikilink")（Bay Bridge
    Series）：[奧克蘭運動家對](../Page/奧克蘭運動家.md "wikilink")[舊金山巨人](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")，二城均位於[加州](../Page/加州.md "wikilink")[舊金山灣區](../Page/舊金山灣區.md "wikilink")，以[灣區大橋相連](../Page/灣區大橋.md "wikilink")。
  - [高速公路大戰](../Page/高速公路大戰.md "wikilink")（Freeway
    Series）：[洛杉磯天使對](../Page/洛杉磯天使.md "wikilink")[洛杉磯道奇](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")，二座球場均在高速公路旁，以[5號州際公路相連](../Page/5號州際公路.md "wikilink")。
  - [70號州際公路大戰](../Page/70號州際公路大戰.md "wikilink")（I-70 Series）或索證之戰（Show
    me
    series）：[堪薩斯市皇家對](../Page/堪薩斯市皇家.md "wikilink")[聖路易紅雀](../Page/聖路易紅雀.md "wikilink")，[堪薩斯市與](../Page/堪薩斯市.md "wikilink")[聖路易均位於](../Page/聖路易.md "wikilink")[密蘇里州](../Page/密蘇里州.md "wikilink")，該州暱稱為索證州（The
    Show Me State），二城以70號州際公路相連。
  - [首都外環高速公路大戰](../Page/首都外環高速公路大戰.md "wikilink")（Beltway
    Series）：[巴爾的摩金鶯對](../Page/巴爾的摩金鶯.md "wikilink")[華盛頓國民](../Page/華盛頓國民.md "wikilink")，[巴爾的摩位於美國首都](../Page/巴爾的摩.md "wikilink")[華盛頓特區附近](../Page/華盛頓特區.md "wikilink")。
      - 在[蒙特婁博覽會未遷至](../Page/華盛頓國民.md "wikilink")[華盛頓特區前](../Page/華盛頓特區.md "wikilink")，[蒙特婁博覽會和](../Page/華盛頓國民.md "wikilink")[多倫多藍鳥之間的對戰稱為皮爾森盃](../Page/多倫多藍鳥.md "wikilink")（Pearson
        Cup）\[21\]。
      - 2013年球季[德克薩斯遊騎兵對](../Page/德克薩斯遊騎兵_\(棒球\).md "wikilink")[休士頓太空人的](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")**春訓熱身賽**之間的對戰稱為[孤星大戰](../Page/孤星大戰.md "wikilink")（Lone
        Star Shootout）。[德克薩斯的別名是](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")「孤星州」。

其中[聖地牙哥教士與](../Page/聖地牙哥教士.md "wikilink")[西雅圖水手雖非同城或同州球隊](../Page/西雅圖水手.md "wikilink")，每年亦有固定對戰進行。而[休士頓太空人已於](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")2013年球季加入[美國聯盟](../Page/美國聯盟.md "wikilink")。

2013年球季開始，除每週一與四之外，每天均有跨聯盟比賽。因賽程的緣故，有些跨聯盟比賽從三連戰縮短成二連戰。

### 季後賽

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>世界大賽記錄</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>隊伍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紐約洋基.md" title="wikilink">紐約洋基</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聖路易紅雀.md" title="wikilink">聖路易紅雀</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/奧克蘭運動家.md" title="wikilink">奧克蘭運動家</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/波士頓紅襪.md" title="wikilink">波士頓紅襪</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三藩市巨人.md" title="wikilink">三藩市巨人</a> (NL) †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洛杉磯道奇.md" title="wikilink">洛杉磯道奇</a> (NL) †</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/辛辛那提紅人.md" title="wikilink">辛辛那提紅人</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/匹茲堡海盜.md" title="wikilink">匹茲堡海盜</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/底特律老虎.md" title="wikilink">底特律老虎</a> (AL)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/芝加哥小熊.md" title="wikilink">芝加哥小熊</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞特蘭大勇士.md" title="wikilink">亞特蘭大勇士</a> (NL) †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴爾的摩金鶯.md" title="wikilink">巴爾的摩金鶯</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/明尼蘇達雙城.md" title="wikilink">明尼蘇達雙城</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/芝加哥白襪.md" title="wikilink">芝加哥白襪</a> (AL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/費城費城人.md" title="wikilink">費城費城人</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/克里夫蘭印第安人.md" title="wikilink">克里夫蘭印第安人</a> (AL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紐約大都會.md" title="wikilink">紐約大都會</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/堪薩斯市皇家.md" title="wikilink">堪薩斯市皇家</a> (AL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/多倫多藍鳥.md" title="wikilink">多倫多藍鳥</a> (AL)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邁阿密馬林魚.md" title="wikilink">邁阿密馬林魚</a> (NL) †</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/休士頓太空人.md" title="wikilink">休士頓太空人</a> <small>(NL→AL, 2013)</small> †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞利桑那響尾蛇.md" title="wikilink">亞利桑那響尾蛇</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洛杉磯天使.md" title="wikilink">洛杉磯天使</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聖地牙哥教士.md" title="wikilink">聖地牙哥教士</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德克薩斯遊騎兵.md" title="wikilink">德克薩斯遊騎兵</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/密爾瓦基釀酒人.md" title="wikilink">密爾瓦基釀酒人</a> <small>(AL→NL, 1998)</small> †</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/科羅拉多洛磯.md" title="wikilink">科羅拉多洛磯</a> (NL)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/坦帕灣光芒.md" title="wikilink">坦帕灣光芒</a> (AL) †</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>‡ <a href="../Page/西雅圖水手.md" title="wikilink">西雅圖水手</a> (AL)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>‡ <a href="../Page/華盛頓國民.md" title="wikilink">華盛頓國民</a> (NL) †</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>AL=<a href="../Page/美國聯盟.md" title="wikilink">美國聯盟</a><br />
NL=<a href="../Page/國家聯盟.md" title="wikilink">國家聯盟</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>† 曾代表其他城市或使用另一隊伍名稱<br />
(詳見該隊條目)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>‡ 從未在世界大賽中出賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small><em>詳細請參閱<a href="../Page/世界大賽.md" title="wikilink">世界大賽條目</a><br />
</em>Source:'' <a href="http://mlb.mlb.com/mlb/history/postseason/mlb_ws.jsp?feature=club_champs">MLB.com</a></small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

季後賽每年10月例行賽結束後舉行，由二聯盟各區（東、西、中三區）冠軍及其聯盟中除分區冠軍外及各聯盟最佳勝率前2名者（外卡）參加，共計十隊。
季後賽採淘汰制，四輪的名稱分別為：[外卡驟死賽](../Page/美國職棒大聯盟外卡驟死賽.md "wikilink")、[分區賽](../Page/美國職棒大聯盟分區賽.md "wikilink")、[聯盟冠軍賽和](../Page/美國職棒大聯盟冠軍賽.md "wikilink")[世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")。
外卡驟死賽為單場，分區系列賽五戰三勝，之後聯盟冠軍賽與世界大賽則為七戰四勝制。對手分配採下列規則：

  - 二聯盟分開，因此最後的決賽（即[世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")）一定是由一支國聯和一支美聯球隊交手。
  - 分區賽是由戰績最好的分區冠軍對上外卡驟死賽的勝隊，另一組則是其他的二個分區冠軍對戰。
  - 交戰對手戰績較佳者享有主場優勢，外卡隊不論戰績均沒有主場優勢（世界大賽除外）。
  - 世界大賽的主場過去是兩個聯盟輪流。自2003年起，改成由[明星賽勝利的一方有主場優勢](../Page/美国职棒大联盟明星赛.md "wikilink")。

2017年賽季起改成例行賽戰績較佳的聯盟冠軍享有主場優勢。

  - 2012年賽季起，外卡名額由一隊增加為兩隊（即美聯及國聯各取除分區冠軍外勝率最高的二隊），各聯盟內之外卡第一名及第二名須先進行單場的淘汰殊死戰，勝隊方可出線為外卡隊與分區冠軍球隊進行五戰三勝制之分區賽。

## 各項制度

### 指定打擊

美國聯盟在1973年開始採行指定打擊（Designated
Hitter，簡稱：DH）制度，美聯的投手不需要下場打擊，國家聯盟則一直保持投手需上場打擊，而通常投手會排在第九棒。以歷年的數據看來，國聯由於投手必須打擊，平均打擊率會比美聯低，平均防禦率也比較低。當兩聯盟隊伍交戰時（春訓熱身賽、跨聯盟比賽、明星賽或世界大賽），主場屬於哪一個聯盟就採用哪一種規則。

### 選秀

|                 |
| --------------- |
| **1965年起的選秀狀元** |
| 年度              |
| 2018年           |
| 2017年           |
| 2016年           |
| 2015年           |
| 2014年           |
| 2013年           |
| 2012年           |
| 2011年           |
| 2010年           |
| 2009年           |
| 2008年           |
| 2007年           |
| 2006年           |
| 2005年           |
| 2004年           |
| 2003年           |
| 2002年           |
| 2001年           |
| 2000年           |
| 1999年           |
| 1998年           |
| 1997年           |
| 1996年           |
| 1995年           |
| 1994年           |
| 1993年           |
| 1992年           |
| 1991年           |
| 1990年           |
| 1989年           |
| 1988年           |
| 1987年           |
| 1986年           |
| 1985年           |
| 1984年           |
| 1983年           |
| 1982年           |
| 1981年           |
| 1980年           |
| 1979年           |
| 1978年           |
| 1977年           |
| 1976年           |
| 1975年           |
| 1974年           |
| 1973年           |
| 1972年           |
| 1971年           |
| 1970年           |
| 1969年           |
| 1968年           |
| 1967年           |
| 1966年           |
| 1965年           |

美國職棒每年在6月份的第一個禮拜二舉行業餘（Amateur）選秀，官方的正式名稱為**第一年球員選秀**（First-Year Player
Draft），又稱[規則四選秀](../Page/規則四選秀.md "wikilink")（Rule 4
draft）。選秀一共進行50輪，而從2005年開始，選秀順位完全依照球隊勝率來決定（以往必須要國聯和美聯球隊穿插），由勝率最低的球隊開始選起，依序直到勝率最高的球隊。

選秀會將有兩天時間可以進行，但聯盟也有排定第三天的時程以備不時之需。第一天通常進行20輪，剩下的30輪則留到第二天再進行。輪到的球隊有2分鐘的時間可以考慮，接下來球探一般會馬上播電話通知被選上的球員，而球隊有15天的時間可以單獨跟球員簽約，如果球隊沒能在15天內簽下該球員，球員即取得自由球員資格，如果高中球員選擇進入4年制大學，則球隊在球員到校上課前都還保有簽約權利。如果球員選擇進入2年制大學，則球員在隔年選秀權的前一周，球隊都可以簽約，這個方式稱為「Draft-and-Follow」程序，這個做法的好處是球隊可以多觀察一個球員幾乎多出一年，使得有些球隊特別喜愛在選秀後半段選擇2年制大學的球員。

目前業餘選秀尚不是世界選秀，僅具有[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[加拿大以及](../Page/加拿大.md "wikilink")[波多黎各和其他美國屬地居民資格的球員需要透過這項選秀](../Page/波多黎各.md "wikilink")，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[南韓以及](../Page/南韓.md "wikilink")[中美洲等等其他各地的球員不在此限](../Page/中美洲.md "wikilink")，各隊可以自由簽約。

每年12月進行的選秀，稱[規則五選秀](../Page/規則五選秀.md "wikilink")。大聯盟各球隊，可以挑選小聯盟中其他球隊的球員。被挑中的球員，整球季將被登錄在25人出賽名單；若在大聯盟出賽時間短於規定，必須歸還給原來球隊。這個規則主要在於防止太多年輕球員在小聯盟中無法出頭。

### 球員交易

  - 每年7月30日之前，球隊間談好條件，球員即可交易，無需經過讓渡。
  - 8月1日至8月31日之間，母隊須將要交易出去的球員移出40人名單，進入讓渡（waiver）名單，讓其他球隊來撿人（claim），撿人依球隊戰績排名，戰績較差的有優先權。讓渡期限是72小時，72小時之內，一旦球員被其他球隊撿走，母隊可以作三種選擇：無條件放人、交易或收回交易，將球員放回40人名單中。72小時後，若球員沒被其他球隊撿走，母隊方有權對球員做出任何異動，包含：下放小聯盟、釋出成為自由球員、交易或繼續留在25人名單中。

### 9月擴編（September Callup）

9月1日至季賽結束，在大聯盟四十人名單當中的球員可參與大聯盟季賽。這項制度主要給予各球團更大的彈性空間使用球員，已取得季後賽門票的球隊可利用擴編名單調節主力體力，有機會進軍[季後賽的球隊則可使用更多球員爭取勝績](../Page/季後賽.md "wikilink")，最重要的是各球團可利用機會觀察潛力新秀。通常球團會將潛力新秀調入四十人名單，讓其在這個月吸收大聯盟經驗，為來年作準備\[22\]。

### 年度個人獎

  - [賽揚獎](../Page/賽揚獎.md "wikilink")
  - [漢克阿倫獎](../Page/漢克阿倫獎.md "wikilink")
  - [MVP](../Page/美國職棒大聯盟最有價值球員獎.md "wikilink")
  - [金手套獎](../Page/美國職棒大聯盟金手套獎.md "wikilink")
  - [年度最佳教練獎](../Page/美國職棒大聯盟年度最佳教練獎.md "wikilink")
  - [年度最佳新人獎](../Page/美國職棒大聯盟年度最佳新人獎.md "wikilink")
  - [年度最佳救援投手](../Page/美國職棒大聯盟年度最佳救援投手獎.md "wikilink")
  - [銀棒獎](../Page/美國職棒大聯盟銀棒獎.md "wikilink")
  - [東山再起獎](../Page/美國職棒大聯盟年度東山再起球員獎.md "wikilink")

## 重要紀錄

## 佚聞

  - [貝比魯斯魔咒](../Page/貝比魯斯魔咒.md "wikilink")：已於2004年破解
  - [黑襪事件報應](../Page/黑襪事件.md "wikilink")：已於2005年結束
  - [百年山羊魔咒](../Page/山羊魔咒.md "wikilink")：已於2016年破解
  - 二戰時期，美軍與德軍作戰，美軍經常利用對方對於美國職棒的了解，來辨認敵我。

## 參考文獻

## 外部連結

  - [MLB.com](http://mlb.mlb.com/home)
      - [MLB美國職棒大聯盟](https://web.archive.org/web/20140605052914/http://mlb.tw/mlb/portal/index.action)
  - [Hall of
    Fame](https://web.archive.org/web/20161013122040/http://www.baseballhalloffame.com/)
  - [Baseball-Reference](http://www.baseball-reference.com)
  - [BaseballProspectus](http://www.baseballprospectus.com)
  - [BaseballAmerica](http://www.baseballamerica.com)
  - [RetroSheet](http://www.retrosheet.org)
  - [MLB官方YouTube頻道](https://m.youtube.com/user/MLB)

## 参见

  - [棒球](../Page/棒球.md "wikilink")
  - [職業棒球](../Page/職業棒球.md "wikilink")
  - [旅美棒球選手](../Page/旅美棒球選手.md "wikilink")
  - [棒球名人堂](../Page/棒球名人堂.md "wikilink")
  - [大聯盟主席](../Page/大聯盟主席.md "wikilink")
  - [球員工會](../Page/球員工會.md "wikilink")
  - [重要球員](../Page/重要球員.md "wikilink")
  - [小聯盟系統](../Page/小聯盟系統.md "wikilink")
  - [特殊紀錄](../Page/特殊紀錄.md "wikilink")
  - [薪資協定](../Page/薪資協定.md "wikilink")
  - [世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")
  - [美日明星賽](../Page/美國職棒大聯盟美日明星賽.md "wikilink")
  - [黑人聯盟](../Page/黑人聯盟.md "wikilink")
  - [女子聯盟](../Page/女子聯盟.md "wikilink")
  - [棒球數據](../Page/棒球數據.md "wikilink")
  - [冬季會議](../Page/冬季會議.md "wikilink")
  - [黑襪事件](../Page/黑襪事件.md "wikilink")
  - [年度重要日期](../Page/年度重要日期.md "wikilink")
  - [Statcast](../Page/Statcast.md "wikilink")

{{-}}

[美國職棒大聯盟](../Category/美國職棒大聯盟.md "wikilink")
[Category:職業運動聯盟](../Category/職業運動聯盟.md "wikilink")
[Category:北美四大職業運動](../Category/北美四大職業運動.md "wikilink")
[Category:1876年建立](../Category/1876年建立.md "wikilink")

1.  <http://www.tsna.com.tw/?q=node/217>

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.
20. 2017年起明星賽 脫勾世界大賽

21. 加拿大大戰（Canada Series）

22.